聯合國:警違規發射催淚彈證據確鑿 籲港府調查

香港修訂《逃犯條例》引發多場警民衝突，其中警方發射催淚彈手法引起爭議。聯合國人權事務高級專員巴切萊特（Michelle Bachelet）透過發言人發表聲明，表示現時已有證據證明香港警方以違反指引形式，向示威者發射催淚彈，呼籲港府調查事件。
聲明表示，觀察到警方針對人群密集式發射、直接針對單獨示威者發射，以及在密閉空間或以近距離形式發射催淚彈，很可能會造成示威者重傷甚至死亡。發言人又表示，港澳辦稱香港反修例示威出現「恐怖主義苗頭」的說法，無助緩和、甚至有可能使局勢惡化。

警方前晚（11日）在港鐵葵芳站內施放催淚彈，涉事催淚彈供應商的指引列明只可於室外使用。警察公共關係科高級警司江永祥昨日（12日）在記者會上解釋，考慮到葵芳站是半開放式，非設於地底，警員經評估後施放一枚催淚彈，當時亦發射兩發橡膠子彈。至於為何警員不入站拘捕，他稱考慮很多因素，包括現場煙霧瀰漫及有示威者攻擊警員等。

（路透社）

提升至國際層面

聯合國
中國：外面勿干涉內政
香港：支持警方執法
聯合國：明白

口交部: 不容XXXX對香港事務說三道四

６１２ ７２１ ８１１！！！

CCTV話葵芳站D毒霧彈係示威者放

推

匪犬扮唔識英文

無牙老虎

撳錢啊！今晚去遮打花園啊！
愛香港愛自由啊！
今晚去做花園軍師！！！

push

痴9撚線

又係無約束力

#我承諾無論發生咩事都好，818我都會去維園

［比我抖下得唔得］付國豪（付豪）被打gif流出